灰心喪志，是因為你看不見抗爭的前路

其實大家日日心噏無希望，係因為唔知前路可以點走。灰心喪志失望者，缺乏的是希望，而希望正正是來自看見的運動良性發展方向。簡而言之：希望。前路和抗爭手段是相關的，而本文希望寫一點關於前者的內容，令抗爭得到整體的方向。一個賽跑選手跑得再快，沒有終點和方向，都是無撚用的。

如果你極度灰心，你可以跳到尾睇第二大段，即刻食解藥。

開始前，我必須帶頭盔掛免戰牌：我唔係屌泛民。我係指出「泛民主派嘅抗爭預設失敗及無執政當家作主嘅意識形態影響緊嘅抗爭運動及每一位未醒覺嘅抗爭者」呢個現象需要正視。單係本文而言，絕無割蓆成份。我相信人係會向好嘅學，不會希望原地踏步無出路。我是來解決問題的，難聽說話可以neutralize嘅我盡量做。你可以進步，泛民可以進步，香港可以進步。

你今天看不到未來而灰心的原因有二：
1. 你受到泛民的浪費失敗抗爭意識形態影響
2. 你不了解「香港」及其可行的政治出路
政黨的出現，就是為了解決人不了解（2）而生，但主流反對派政黨，即泛民，卻沒能將前路勾畫結各位，即是沒有將希望送結各位。因為他們的抗爭意識形態，是根本上的錯。下面先說明（1）、再說明（2），給予各位希望。

1. 向失敗發展的抗爭意識
泛民嘅社運意識形態，本質就係預設失敗，浪費主義，一首「今天我」解釋了一切。至今日嘅香港革命，其社運意識流仍舊毒害不少人。泛民打嘅每一場社運都係 per event 的抗爭意識。例如反送中，就只是反送中，再搭配萬能key真普選。搭配菜單而言，不得不提「民主中國論」、「平反六四」搭上香港民主運動，客觀而言是以中國民主騎劫香港本位的民主發展。

而至為關鍵一點，是其缺乏本土意識的執政意志所致。泛民式抗爭的結局，永遠都是保護status quo，而非改變status quo。他們的抗爭道路，是見步行步，而非有周詳計劃去改變現狀。這是離地買辦的常見的「短期利益民主」形態，缺乏了惠及本土的長期計劃。同時，他們派系中的「左膠」誤用了西方馬克思的階級理論、世界主義理論、和極惡毒的普世價值論，而看不見問題的根本及其相關理論，包括帝國殖民主義論。簡而言之，就是缺乏本土意識。加上2047年大限及香港的主權問題，泛民多數都是迴避，不敢正視問題。2016年偷渡了本土的2047議程上政綱，算是進步，但政客本質上是改不了的。

總括而言，泛民的抗爭，是永遠的小場域戰爭，只打小仗，不敢打天下。你若以此意識形態和心態與港共對抗，而不知道香港的可行後路的話，你的心情大概就是「過得一日得一日」。但因為三個月來的身心俱疲，你的生存意志被前途渺茫無希望的景象蒙蔽住，有人萌生去意，亦有人尋死解決一時的絕望。因為你們看不見出路。

2. 香港和她的出路
馬上說重點：香港自治，無需(急於)獨立。下列只勾選最重要的部份說明，詳細計劃請參閱本文最後的書單。

大方向
香港的未來，是由地方民主自治（Local-democracy）開始，鍛煉出公民政治參與及蘊釀出自治執政意識，繼而產生出本土本位，開啟香港人自治香港的格局。

執行順序，先以五大訴求中的真雙普選為首，努力爭取全民普選議會、議會提名及普選行政長官。兩三屆內選出本土為主的行政和立法團隊，開啟政改你老母修憲程序，填補基本法現有問題，繼而談判續約50年或刪除期限。此乃正面面對香港主權問題，令中港相方安定下來。長遠與中共國締約，建成互惠的關係。

問：中共唔會干預你咩？中共點會畀你香港人自治？
答：會，但會比現在的少。因為現行的政府沒有本土本位，例如大陸人來港的資源問題，政府沒有堵塞，任由本土資源被剝削。本土的政府將會解決到類似上述的問題。中共將會給予香港人自治，只要本土有執政能力、香港主權問題解決、及締約到中港互惠的國家級關係，便事成。中共不是你想像中那麼可怕的，港共和港澳辦才可怕。

問：點解唔港獨呀？
答：

國際關係
香港是自1842年就擁有強厚的國際關係的港口，級數和權限等同一個普通國家，其主權亦接近一個國家主權，其獨特的地緣政治特性，使其成為兵家必爭之地。簡而言之，香港不是中國的，是世界的，暫時也是一塊無主地。

直接針對大家的疑問：美國幫唔幫到手架？當然幫到手。香港革命之所以撐到今天，有一半要歸功於國際勢力的協助。正如上述所說，香港是兵家必爭之地，因為是世界上最強大的金融中心之一，是一個強大帝國必然要擁有的武器。美國的《美港關系法》及其監護條文《人權及民主法》雖為內政法案，但二十一世紀的內政外政已無清晰界線。此兩則法案的作用類似一個普通的國際制裁，是會影響很多國家和香港的關係的經濟核彈。

香港的未來，不只影響香港，她會影響到中國、台灣、美國、英國，及更多的國家，這種影響是可見的而且巨大的，不像委內瑞拉或烏克蘭那樣，不能直接波及全球。這就是香港舉足輕重的國際關係本錢，是我們的底勢。搞清楚我們到底是甚麼，才有方向打下去。

2020年的香港自治將來，將會是由美帝國和中共國共同管理，中共國沒有本錢跟美國在貿易戰撐下去，再在股市做再多的動作也是多餘。香港人要贏，就要了解香港的國際力量和地緣政治。這就是所謂的希望。

主要參考資料：
陳雲（2011, 2013, 2014, 2015, 2016）城邦論系列

你可以不喜歡陳雲，但他每字每句都是今日抗爭所缺乏的希望。實踐自治的方法是其 2015年 的著作。

［全部人同我入黎］《致眾表》望各位香港市民出自己的一份綿力

推上去

破而後立

'If not us, WHO?
If not now, WHEN?'

RIGHT THE WRONG, FREE HONG KONG

毋忘七烈 千一義 四眼 三十骨折 手腳筋
721元朗黑夜 811警暴 831車廂 雙肺 一裙 無數屈辱私刑
撤回 定性 釋士 究警 普選

[center]

Be Water, my friend

‘‘We work in the dark to serve the light.’’

特登出呢個post回應你

Push

錯字表（持續更新）
浪漫
給

壯志凌雲
眾志成城

正義之師
守護良知

只有眼前路，沒有身後身

敬義士
敬自由
敬尋夢人

兄弟姊妹爬民主山
荊棘滿佈 各闖山路

共勉 勿餒

YOU JUMP
I JUMP!

你入其他post貼link順手貼埋我

推 希望

唔係失敗主義 唔係階段勝利
但係我覺得唔好太在意今次嘅輸贏
做到嘅當然盡做 將今次運動嘅成果最大化
但係一個社會嘅改革唔係咁短時間可以改變到

問下自己 今次輸左 係咪就會放棄?
可能會失望 灰心一排 但係唔代表放棄
努力成為更好嘅人 亦要將知識經驗傳承落去
下次時機黎嘅時候 再發揮作用

可能真係到我地七老八十先見到香港重光
但都總好過因爲一時嘅失意而放棄啊

大至認同
以要做到輸咗都繼續
就要先知道終點係邊到
通往終點嘅方法
同去到終點後嘅做法
我稱之為希望

我們在香港 這裡有希望

[太子站] 有C.I.P.警狗透露有人真係死咗 希望炒車

[召喚法律巴]地鐵懷疑真係死左人2 （入嚟大家一齊判斷）

同道

中共已經全面滲透香港，當年連國民黨都冇辦法排除滲透。

咁係無所謂的，山高皇帝遠，他日香港自治兩地區隔時，這些赤共會歸根本土。

山高皇帝遠？一個電話就到
一比壓力所有人就歸位
香港所有好嘅公司開始逐步被中共收購，而家連百佳嘅股份中共都買咗好多，將來香港人不論生活打工點點滴滴都掌控係共產黨手中，可以同你咁講支付寶嘅推廣係喺未來會加快實行。

一個電話就到，習近平就唔會錯判形勢啦
港澳辦咁近都摸唔清香港場仗點打。

你用現時嘅中港關係去睇自治後嘅中港關係，當然會出現你所指嘅問題。

赤資同人員都會植根本土，係新嘅締約關係下，中共都唔會太大阻撓。支付寶唔會係本土政府下推行到，本土議會自然會立法規管。

如果中資係一種威脅，一個自治嘅本土政府係會有對策。以家嘅生活鏈被外部勢力入侵，係因為政府同市場缺乏本土本位意識，從來無當過香港係家。之所以要提本土自治，就係要當家作主。

93添馬集會1430

我都係咁諗
唔係割 泛民都係同路人
但諗深d其實佢地都係既得利益者，佢地都全部上哂岸
所以有時唔係話佢地賣港 只不過真係唔會好似我地咁all in 攬炒
睇過有個youtuber叫白兵話過留意下佢地d發言就知
明知成個反送中運動對家大台一定係中共+港澳辦
但佢地嘅譴責對象都係林鄭班子blablabla
根本個問題都係出現係政制發展同政治結構上面
因為有真雙普選>唔會有第二個林鄭>中共唔敢咁惡
所有要解決問題就要對症落藥係個根源到！
但都講過佢地都係政界入面嘅既得利益者，2014重創+ DQ風波後都縮縮地 睇下楊岳橋去美國嘅訪問就知

仲有港澳&中聯辦個到佢都有提到
中共官都係得個貪字
中共一年維穩費咁多
香港越亂 佢地就會有更多藉口攞維穩費
所以我明點解最恐怖唔係中共呢點

真普選真係好撚重要架，唯獨香港對於呢個概念都係過於虛無，唔了解自己應該有嘅權利，其實都關上一代都慣左要事事服從自己冇say嘅心態有關
所以增值自己 了解下自己應有嘅公民權利真係好緊要

就算唔係從政 都要對香港嘅政治生態有基本認識
例如認識下d議員 黨派係咩底細
咁當第日有得揀都唔會揀錯人嘛！

好認同香港係國際上有一定影響力呢一點
要完全同西方民主國家接軌 [red]公民素質[/
red]都好緊要！
而對自己基本權利同社會、政治結構有一定認識
先叫做一個有素質，值得擁有民主嘅市民！

我本人係同泛民主派割到底的，每日都想佢地落地獄，但寫作就不了，你唔割佢地我都唔會反對，但我就點都割的，是一種表態。我行文刻意唔提太多背叛案例，嘗試將問題怪罪於一個錯誤嘅意識形態上，給予進步空間，算俾足面。

主權問題、自治意識、執政意志、本土本位、中港關係、國際關係，掌握好就可以港人治港。回過頭看從前，上街示威的人，有幾多個清楚上面嘅元素？我係阿爺都唔會放心交香港俾大家。

多謝你長文回覆！

數少咗最重要嘅一個元素：香港本質 / 香港國體 (state-form)

明白
所以香港人抗爭緊嘅同時 都一定要好好增值自己 了解翻你以上提到嘅嘢
今次係一個好好嘅政治意識萌芽
冇可能一時之間可以對以上概念有了解，所以文宣好緊要
黑警當然必須要清算
但希望香港人可以一直關注香港民主未來嘅發展
上街嘅理由唔會再係因為太多對黑警不人道嘅事之憤或者跟風而去做，而係真真正正為香港攞翻自己應有嘅權利

五大訴求的確係缺一不可，唯獨需要先普選更替政權，由本土議會達成全部訴求。香港人本土意識、政治參與，全部都係今次香港革命中萌芽，故此上述嘅內容先有用武之地。

我會嘗試將有用嘅材料，用簡短嘅行文書寫出黎。始終好多人對城邦論之類政治論述抗拒，唯有抽離主題，架空勾畫返重要執行骨幹出黎，等其他人開始接受，再自行閱讀原著。

香港人執政自治意志，真係由讀書做起。

推

當然

唔好喪志。
我們在香港，這裡有希望！

多謝巴打
每日睇到咁多新聞一單大獲過一單咁
連維園開真槍都無人有時間追究etc

有啲精神疲勞...

目光放遠，身邊事物就會變少。
將他們記下來，不用執著。
他日事成，逐一清算。

我們打的是通往自治的王道天下的道路
差佬打的是通往監獄和地獄的業火之路

就算失望，不要絕望

需知道自由民主思想永遠都係共產黨嘅敵人，近排香港人喺遊行、集會、街站、文宣等等工作繁多，攰就要抖下，一定要養足精神，大家唔需要自責，更加唔需要覺得無力感，甚至為此而灰心絕望

而共匪係冇可能自願改革，只有格硬將佢搓圓㩒扁，共匪宜家對內又豬瘟又蟲災，國內嘅豬同埋生果賣出嘅市價已經貴咗好多倍，對外香港事態已經通曬天又同美國打緊貿易戰，相信宜家共匪正處於1989年六四以後30年嚟最大嘅一次內憂外患，香港係有機會贏

各位要明白呢個歷史規律，喺大家都有去為民主自由而努力嘅前題之下，其實係一定會贏，只係我地唔知道幾時先會贏呢個過程仲好可能會好漫長同有好多挫折。但最後一定會贏

點解呢？原因好簡單，因為呢個係人類歷史發展嘅必然趨勢，舉個例，起初人類係原始部落社會，居住族群越嚟越大，慢慢出現唔同文明、秩序、分工、經濟，後來就演變成封建君主專制社會，由皇帝皇室為核心，以君主至上或者上帝嘅名義以極權去管治國家

後來歐洲啟蒙之後神權至上嘅觀念受到挑戰，學者開始衝破傳統思維框框，思想同科技得以進步，促使民主思潮萌生，至於人類文明由君主專制時期轉變為民主自由時期，係由法國大革命開始，距離宜家已經超過200年嘅時間，我地可以睇到呢200年，有唔同民主自由制度推翻一個又一個君主專制政權，由民主制度取而代之，當然，期間都有斷斷續續出現大大小小專制嘅復辟，例如拿破崙復辟帝制，希特拉葬送魏瑪共和國，但法德兩國最終都係番返去由民主共和嘅制度下統治。

中國亦都一樣，中華民國遷去台灣之前都叫做短暫實現過民主（1947年頒行中華民國憲法 - 1949年中華民國敗走台灣），可惜比中共打敗，自此大陸疆域嘅民主進程中斷，香港1997年之後亦直接受到中共獨裁政權嘅波及，但係，嘅然人類過去幾萬年都走唔出呢條規律，只係存在咗70年嘅中共政權又點會走得出呢條規律呢？可以預見中國最終亦會好似法德兩國咁，極權最終都會滅亡，最後都會番返去民主共和制度之下統治

要記住，由法國大革命至今200幾年嘅時間喺成個歷史長河之中只係佔好短時間，你可以視之為過渡期，由專制到民主嘅過渡期，已經過渡咗200年，你可以睇下今日成個世界，民主政權成為咗多數，專制政權已經成為少數，而我相信，宜家嘅我地已經身處喺呢個過渡期嘅末期

所以，全球民主化其實係歷史發展嘅必然，將來係一定會發生，前題係必須大家都要去為民主自由而努力，正如呢幾百年嘅人一樣，冇佢地嘅努力都唔會令民主得以喺世界擴散，人類歷史發展規律一直引導緊我地，我地要跟住呢個規律，各安其位，做好自己抗爭要做嘅工作，順住呢個歷史規律去走，最終我地一定會為香港帶嚟真正嘅民主自由

#五大訴求缺一不可
#永不割蓆，永不分化，保持改進

巴打強帖
自治意識我相信未來所有立法會議員都要有，舊一代打份工既將會被全面淘汰

心悒

整體上無問題，充滿希望！
不過政治上只想插句嘴，順便講多啲。

香港和中國的未來，是王道般的文化憲政邦聯共和。大中華地區的革命立國，絕不可以用西方的國族建構去重新立國。法國的統一體系國族立國，背後有強大的政治文化修養支撐，如社會契約論。

當年孫中山和毛澤東分別使用了群體性種族國族主義立國，放棄了五千年的華夏文化底蘊。後者更引入蘇維埃的毒瘤級共產黨政主義入中原，破壞中土，毀滅王道天下。唯香港仍然由英殖政府保存華夏正宗文化，表表者為正體漢字和廣東話。

以文化立國，行使王道帝國，是華夏的宿命，亦是唯一的道路。我們需要西方的憲政共和自由人權理念，唯其必須建立於華夏文化主流主體之上，方能四平八穩的立國，締結邦聯，解放東亞。

自治意識之上，更要有本土本位，以本土利益為依歸，服務香港。

想聽再講，我都係憑記憶打出黎。

想睇全文自己買書。

p牌照推

永遠起個標題都係最唔吸引

[攬炒post] 認真三問

Nononononononono

應該由國際大國直接將香港變成 [真]自由港 由國際共同管理 無國家

支持支持

fans push

Fucking no

Dont fucking let this happen. Stop spreading this. You dont know international politics. We would be fucked hard if it came true.

有粉絲了，是00001號嗎？

要教育下。

你以家身處嘅香港，就係受到新自由主義下嘅新帝國殖民主義掠奪同剝削。原因係香港主權不清，沒有本土政府，沒有執政黨，而政府和離地及在地殖民者勾結，將所有公營服務外判，同時將土地及房屋服務推出自由市場。

高樓價來自高地價政策，而金融地產霸權就是政府的稅務官，故稅平樓價貴。政府沒有本土意識，故沒有為本土利益考量，繼而將有限的資源轉賣給私利的商人獲利。領展、通識教育、港鐵等等，都是全球化新自由主義剝削香港的其他罪孽。可見本土政府和自治的重要性。

你的無國無政府香港，是自取滅亡，十惡不赦。

「本土的政府將會解決到類似上述的問題。中共將會給予香港人自治，只要本土有執政能力、香港主權問題解決、及締約到中港互惠的國家級關係，便事成。中共不是你想像中那麼可怕的，港共和港澳辦才可怕。」

呢個係一廂情願既想法

天真，不可能。
喺中共控制下產生的普選
我就當佢係天琦

都不可能抵擋好似國泰咁樣既清算
終有一日會再爆發大規模革命

所謂爭取普選只係過渡
修憲最後目的係要脱離中共控制

前海、上海、深圳，仲有一大片未現代化嘅國土，加上獨立關稅區。就算係一相情願，都係上把位。不要自我設限。

邊個話係中共控制下產生普選？
9月9復會記得睇直播。

又係用現在嘅中港關係睇未來，唔回應了。

最後你是正確的。

［人手置頂］2019前線革命宣言

Push. Dont be sad. Hope is here for we are Hong Kong.

爺你老母

我代入緊現時嘅政治措辭
唔使緊張
170年歷史嘅香港同70年歷史嘅中共係乜野關係我比你更清楚

我們在香港
我們有希望

啱呀

難聽啲講句，一千人被捕根本即係絕絕絕大部分香港人未上身，到身邊總有一個人比人拉比人打，先有得升級，而家黑警正正喺到幫我地招兵買馬

冇人想多人比人拉，但係現實就係現實，對抗極權大部分人係淆低先，跟住要成功有兩步，見到希望，之後自己克服恐懼行前，而家大家行咗第一步，有希望，但係大部分人未上身，未主動行前

革命都係迫出嚟，而家日日亂拉係好事，佢逾係亂咁拉就逾多人抱不平，到個個見到鄰居係講呀邊個邊個都比人拉咗而唔係咦你落街呀，到時就係全面反擊嘅時候

其實甚至未必需要，而家已經有黑警啪藥神智不清咁開工，狗仔狗女好快一係自殺一係怪責自己狗老豆狗老母，冇錯拖係會好多人被捕犧牲，但係佢加埋武警都係幾萬人(大部分狗係文識)，我地3個月都係拉得1千，拖落去點都係我地贏，最後一係黑警頂唔順眾叛親離，一係拉到全民起義

五大條件
缺一不可
光復香港
時代革命
我要真雙普選

抱歉 呢排心情太差，見到最後嗰句太敏感
個po 大致同意，不過好奇一問現有習政權係咪冇deal嘅空間

我個人真係灰

如果佢仲清醒的話，當刻佢最需要嘅就係同我地deal。
所謂嘅我地係本土政府，可惜未出現到。
特朗普係真正嘅中華英雄。

看得見前路，知道有前路，就可以了。
路再難行都有方向有同伴。
而且我保證是最易走的路。

本土萌芽，我看得見希望。最感動是年輕人輩的覺醒。老一輩的已到知天命年齡，家人要用功感化。其他一切隨緣。

原來又係幫人賣廣告，睇到1/3見到果d用字已經估到邊個寫。

同你講仁義道德又算唔算係幫孔子賣廣告？

終於有人可以用溫和嘅文字屌柒泛民本質
巴打好波
香港人一定要奪回香港主權，要有執政意志
獨立絕對係應該可以討論，唔可以自我滅聲
出得黎抗爭，我諗無人想2047二次回歸
香港前途問題係呢場運動勝利後必須帶入主流討論

希望各位唔好再一聽到屌泛民就起晒鋼
只係支筆無咁好，唔可以用好聽嘅說話解釋到

失禮
平時我就直接屌，但想吸下多啲黃絲面對現實，又要顧及乜野不割不分，就算數。

利申返
本人同泛民主派係割到底
唔支持港獨但可以討論

唔使迫得自己太緊既

我同意樓主講要循序漸進

2014年同2019年分別有咩野大家有目共睹，兩個字「成長」
水能載舟亦能覆舟，如果我地太急於 step 2，恐怕大家回頭變咗高雄發大財

藍絲同商家佬係呢期抗爭入面，大多支持贏個面同俾到利益佢個面
當有一天自治帶畀佢地利益佢地就會轉向
呢個係需要時間去孕育

不過，五大訴求一個都未達成，我地仲要捱落去

push

推 一定要睇啊

2020年的香港自治將來，將會是由美帝國和中共國共同管理，中共國沒有本錢跟美國在貿易戰撐下去，再在股市做再多的動作也是多餘。香港人要贏，就要了解香港的國際力量和地緣政治。這就是所謂的希望。

認同
請大家繼

繼續一齊堅持落去

推一推

15歲既企到咁前,我地就選擇放棄?

本書叫咩名？

心靈雞湯

完全同意無需(急於)獨立
等個制度完善番醫番好D先再諗都唔遲

有用

寫得好 黑暗中的希望
但太長冇咩人有耐性睇/睇得明
求文宣！！

證明你地仲未知獨派諗乜
講左好多次 就係叫個價叫到天咁高
港共先有可能俾更多自由你地
你諗到既野中共一早諗到 佢係連丁點希望都唔會俾你
真普選同港獨既難度可能實際上係一樣

Thz bro

Pish

睇睇下...
陳雲

我覺得係勵志文
都有戰略上的意義~
要推~

亦是政壇上最具執行力的方案

我已經係將五本書縮做四段
我只係轉述，功不在我

Grow up dude

抗爭有方向有目標，再失敗都唔會挫傷。
姓孫嘅都搞咗十次先成事，雖然佢係on9仔。

無錯。
我唔支持港獨，但走上自治嘅路絕對係港獨嘅基本盤。
到時大家想去定留，咪再決定。

第一大段最相關嘅係香港遺民論同希望政治
第二大段係城邦主權論

Tui

雖然都係wishful thinking
但唔係老吹出黎

只要多啲人相信呢個可能性
事情就會向呢個方向發展

一日我地仲有假手於人嘅思維
就一日都無資格講民主同自由

自治就係自由民主嘅體現

不要哭
我們在香港，這裡有希望

攬炒

又得，都係手段

絕對需要適時放鬆，多讀書同文章，知世事和歷史。

我成日起題都起到好唔吸引
多謝幫推

佢地都係我地抗爭落去嘅希望之一
將來嘅社會係屬於佢地
而佢地正正表現緊 they deserve it

推一下再睇reply

我想講今次場運動係大破
破左咩？
大家認清左脫離共產黨既必要性
同埋一國兩制既虛假

但係如果淨係得大破 冇大立
所謂港獨只會係避難所性質既假議題
而唔係一個比到人希望既方向

點算大立？
今次場運動絕對係社經階級大洗牌既機會
所有主打本土優先既中小企必須成形

另外，一個Samsung 撐起左南韓
香港係咪真係冇條件發展科技？

仲有，以前有人係廠廈發展新式農業
係咪又可以推行比更多人仿效呢？

唔係想潑冷水
而係有破後，必須有大立
否則港獨暫時只係係講獨
新加坡都可以獨立，點解香港唔得？
從來要革命，係要比希望吸引到大眾落注
先破後立，有立才有希望

希望各位手足諗諗

唔on9都唔做le d野啦

香港仆街左咁多年先生到個本土意識出黎，我都諗唔到理由要放棄佢
自由港其實即係畀列強分豬肉，“香港人”變左比人瘋狂剝削，我諗個idea係一個屋企要有家的感覺，你返到屋企要安心，自由港無時無刻都變，無野係你自己熟悉既，係個咁既地方點會安心

講得十分好
我可以幫你補充細節

一國兩制長遠會由香港本土重新整理
方法係以修憲同永續完善基本法嘅憲政能力
即是解決香港的主權問題
繼而重新確立中港的互憲邦聯關係
即是重新運作1984年的一國兩制甚至比1984的好

中小企方面
先由認清本土經濟結構造起
以二元經濟結構為主調
將香港的金融服務業單一性消除
向中國索地深圳東莞惠州作合作發展領域
重新發展第二工業 包括農業及工廠生產
令香港有完整的經濟結構 自給自足
無需單一依賴一重行業打天下

獨立絕對不是好事
詳細可以再理論

巴打整體都講得好好
香港要有希望
先有踏實穩健嘅做起

大家都會變晒遊魂野鬼
慘過香港獨立

佢on9在革命後
係佢一手令到中國走上不歸路

我自己覺得有香港既主權先會有完整既本土政策，可唔可以解釋下本土同主權中間既關係？

想大個仔獨立必睇
［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

請幫推以下post！香港人一定要知！一定一定要睇！
香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

國魂鍊成

雖然推唔到但都lm支持

2047前必須脫共
至於幾時可以獨立
就睇大家幾時識得諗點立同付諸行動
一個人諗冇意思
但一個信念會散播 會發芽
當年天琦新東補選既口號
成為今日街頭抗爭既信念

我係希望大家都要開始思考
破後必須有立 呢樣野
我既立同每個人諗到既立都唔一樣
但係當每個人都去思考既時候
就會有無限可能性

而巴打提既自給自足 香港的確未必做到
但係必須有部分係要自己生產
否則弱點會被無限放大
到時就算獨立到
都會係敵人針對既弱點

可以。

主權，乃國家實然主權。2010年由沈旭暉先提倡香港有次主權，即類國家的主權；2011年由陳雲直接以香港有國體（城邦歷史、公民、政治體系）為基礎，主張有準國家實然主權。主權概念來自西伐利亞和約，是現代國家的概念，指一國國土內，無外部勢力能干預，國土以來政府擁有至高無上的內政權。主權概念是一種現實政治。

同理，本土就是現實。本土講求高度自治權，不受外界干擾。香港的主權因為2047年問題，一直未有解決，出現主權懸空，變成了無主地。一塊無主地，就如同上面某位巴打嘅自由港城概念一樣，任人魚肉，因為主權不在本土，權不在民。是故主權是本土的開端。

正是

你要縮做一樓就出得晒所有內容

thanks 巴打，同我理解既差唔多

一切都是現實考慮。如果主權和本土自治利益無關，唔要都無所謂。

P牌正唔到皮 唯有推爆佢
多謝巴打

客氣，麻煩晒

其實今次既結果已經注定
美國過完法案
中共不得不放開香港
但佢一定會滲透普選
我地要及早準備

無錯
小心傘兵
呢個時候投泛民做過渡係不錯選擇，因為係accountable

中央「三春袋」不能碰

中國國務院港澳辦發言人楊光29日表示，一國兩制是個完整概念，一國是本、是根，根生才能葉茂，有三條底線不能觸碰，一是絕不允許任何危害國家主權安全行為、絕不允許挑戰中央權力、絕不允許香港對內地進行滲透破壞，他強調這三條紅線不可觸碰。

楊光頭兩點都有話香港。
但值得留意，楊光講話沒有更多涉及官方絕不允許香港對內地進行滲透破壞的內容。
呢個我地睇到中共根本唔會理外國點諗，三條紅線無一條係勾結外國勢力。因為佢地同我地都知道外國係好難好難出兵幫香港。

但中共最怕係咩，就係內部人民搞革命。就好似Hunger game 入面，或者毛澤東既概念。
《星星之火，可以燎原》，原名《時局估量和紅軍行動問題》是中國共產黨紅四軍收到中共中央的「二月來信」後，林彪給毛澤東寫信，毛澤東回覆的一封公開信

要做到更多影響力，就要影響我地最討厭既內地人。我地要分化內地人同中共政府。

原文：

對在內地的內地人進行滲透

We are formless. We are shapeless. We can flow. We can crash. We are like water.
We are #Hongkongers!

第一，我地係Formless，所以我地呢三個月所做既運動／革命都無一個official 名
禁既然我地係formless，我地呢場運動／革命都唔一定只有一個名，我地可以有無限個名。
英文可以叫water revolution
但中文 我地只要有個水字就係我地既名號
我地要利用中共怕事既方法 將所有文宣都加上#水
你可以叫呢場叫
水運動
汽水運動
膠水運動
水泥運動
眼水運動
總之有個水字
仲有所有巴打一齊做，禁中共會入左一兩難局面
8964 5月35日 都可以block
但日常多變既字佢點block

「不許百姓飲水」增加敏感字眼 water revolution 水運動 #水

對已來港內地人地進行滲透

第二， 我地要令吃兩家茶禮既人 加入我地 或者被加入我地
幫已來港內地人破釜沉舟

我要攬炒 舉報每日150 嚟讀書工作嘅大陸人都被暴徒洗腦

不撚得了最後果個

散播希望！

寫得幾好

［超長文］前線革命宣言：830隻狗係我地斬嘅

巴打們唔洗絕望
依個方向就正確

飛機文
太樂觀

Read books

抬舉，只是簡化幾套論述的短文章，功不在我。

香港人撚有人睇書咩連讀文科嘅都睇唔起自己
整個社會都貶低文科
偏偏而家最需要國際關係同政治學
識呢啲而又會講解有咩可以做嘅得陳雲一個
其他淨係識研究做問卷自high

I have made myself ready. You joining me or already one of us?

地獄無門佢自來，無辦法了

解散警隊 刻不容緩

我屌曬你地老母快啲推第六大訴求

哈哈
我個人悟性低讀書未夠多知識貧乏

Lets read. Read to save Hong Kong.

識啲野
香港就係救國第一步
孫中山係香港做錯嘅野
又我地改正

擇好晒名先好解散，要慢慢清算

你個POINT同我諗緊野好似
自由港主義 無城無府無國家

所以要調查+解散 缺一不可

仲未得閒清算呢條仆街
佢同戴卓爾留到最後先清算

似你老母
你諗緊嘅野係毀滅香港

乜撚野無政府無國，自己睇下自己做緊乜。

跟手開始左萬惡嘅新自由主義，屌佢地老母。
不過都要香港班左膠夠蠢先搞成咁。

難聽講句你太低估中共有幾獨裁
地方自治佢根本唔會俾你

難聽講句你完全唔了解政治
地方自治唔係由佢俾我地，係佢無得唔俾我地。
你唔好再諗乜野自由港，毒過港獨。

長遠與中共國締約，建成互惠的關係。
你仲不切實際啦
而家歐美國家醒哂，發現同中共玩無好野發生
係你仲咁天真覺得中共比妓女可信

自由放任政策開始打後40年啲公營野轉晒出去做私營
本身係諗住更小政府大市場
點知計漏咗TNC deep-state

基於公營項目變成商業項目
商業基礎係盈利
盈利講求效益同利潤
結果係呢個意識形態下出現咗不近人情嘅官僚理性主義
係應該唔講效益講在地人情嘅公營項目上講錢
就係今日嘅香港

上面乜撚野自由港不如返屋企打飛機含撚跳樓乜都好

你真係頭腦簡單

中西嘅關係係transactional and exploitative relations
只係講錢 同你個垃圾自由港差唔多

中港之所以要繼續締約互憲成collaborative and constitutional relations
係顧及現實政治同防西方文化帝國再入侵
重新以文化立國 不再服務世界商業 先係真正解放香港 liberate Hong Kong

你嘅做法係令香港變成任人魚肉嘅霹靂大力腸
放任新自由主義 新帝國殖民主義 自由地係香港剝削本土
你我他變晒做deep-state嘅奴隸

邊撚個不切實際

推 我會keep住推

10樓關於新自由主義嘅 記住睇埋 十分重要 都係泛民意識嘅錯

香港的未來，是由地方民主自治（Local-democracy）開始，鍛煉出公民政治參與及蘊釀出自治執政意識，繼而產生出本土本位，開啟香港人自治香港的格局。

執行順序，先以五大訴求中的真雙普選為首，努力爭取全民普選議會、議會提名及普選行政長官。兩三屆內選出本土為主的行政和立法團隊，開啟政改你老母修憲程序，填補基本法現有問題，繼而談判續約50年或刪除期限。此乃正面面對香港主權問題，令中港相方安定下來。長遠與中共國締約，建成互惠的關係。

問：中共唔會干預你咩？中共點會畀你香港人自治？
答：會，但會比現在的少。因為現行的政府沒有本土本位，例如大陸人來港的資源問題，政府沒有堵塞，任由本土資源被剝削。本土的政府將會解決到類似上述的問題。中共將會給予香港人自治，只要本土有執政能力、香港主權問題解決、及締約到中港互惠的國家級關係，便事成。中共不是你想像中那麼可怕的，港共和港澳辦才可怕。

中共會俾香港人自治你訓撚左幾耐
22年仲未撚訓醒

推！！！！

越睇越覺得你條撚屌係度曲線吹奏中共
你望下西藏同新疆咩下場啦
天真到你

22年黎香港人無自己爭取過，係泛民班仆街冚家剷騎劫議程。今日我香港本土意識喚醒，知道唔係向中共港政訴求自由民主，而係自己爭取自由嘅空氣。

你用22年來錯誤嘅走向去判定之後嘅路，抵撚你死，你無希望，你快啲移民去果個自由港做世界嘅奴隸。

借位一推
快閃既勇武係唔洗代價
而且少人就成事，大家諗下一個廢老咁慢手腳都可以清晒連儂牆
對家打埋啲陰陰濕濕既招，我地都可以陰陰濕濕快閃一啲有價值既地方
重點：非狗屋 快閃 十八區都有既時候 啲狗跑得去邊？
2個人一個地方 36個人都夠

今日Twitter有人問，究竟偏建制、但傾向開明嘅商界究竟要去到咩位先至肯出手，let Hong Kong be Hong Kong，同埋願意做幾多
好明顯中共意圖插手以至掌控香港資本，中共係時時收錯風，唔識管治香港，但同時亦因為權鬥出身，知道如何利用人性弱點去達成目的，其中一樣我覺得正正就係睇穿咗樓主所講嘅缺乏以香港為本位嘅思想
我地係有好多外資，部分例如太古已經喺香港植根可能幾乎一個世紀，對香港並非沒有感情，但絕對談不上以香港為本，即使hsbc，明明香港搵錢最多，但要開刀時對香港都定必絕不手軟，所以今次中共係好L賤，亦都好聰明，搵國泰以切入點、然後地產商（好多地產商都已經係半或全conglomerate，香港人生活離不開佢地）、再到黨鐵。
9up咗咁多，係覺得樓主同本土派提出嘅以香港為本位嘅概念好重要，呢場運動可以行到今日呢一步，有過千人被捕都仲繼續堅持緊，我諗當中好多人就係已經潛意識中擁抱緊呢個概念，一句光復香港，完全self-explanatory
自治甚或獨立喺呢一刻睇起嚟係遙不可及，but who knows，我地除左堅持落去，亦別無他法
sorry for 1999 個人小小感想

講咁多野仲未知道港共同港澳辦背後既係中共
仲夠膽死講得出中共並唔可怕
你望下文革班人
香港俾英國佬管左100年啦 結果香港人有冇變到呀

你既POINT：
1.中共有得傾
2.外國信唔過
咩人先講得出呢兩樣野

到以家都分唔清中國（國土）同中共（政權）嘅分別？

西藏新疆有冇基本法憲法？有冇一國兩制？有冇中英聯合聲明？有冇特殊國際關係？有冇分治歷史（170年）？

你令兩個完全唔撚關事嘅地方黎限制自己嘅出路，然後將香港拱手相讓出去比世界，以上咁樣係出路，你唔止天真，仲好懦弱。同我諗法似？似你老母，自治意識都無。

你就係第一段講嘅個啲人，到最後都係要由更高嘅政權黎管治嘅人。

同意快閃，人員損傷最低就可以了。然後安坐家中等9月9。

WE STAND TOGETHER!

西藏有行過一國兩制
10年收左皮啦

自1951年解放西藏，中藏有過8年「一國兩制」的蜜月期。惟1959年拉薩事件後，西藏全面進入「一國一制」。西藏專家王力雄的研究可讓我們略窺歷史一二。

香港和西藏的可比性很強，在於她倆皆是地緣政治最敏感的地方。

西藏自治區（衛藏）面積達122.84萬平方公里，佔中國總面積八分之一。而達賴強調的「大西藏」，更進一步涵蓋青隴川滇等省內的藏漢混居地（康區、安多），佔去四分之一個中國。西藏的地緣政治危險性比香港更實在：作為中國大後方的「第三極」天然屏障，一旦失守，將被人直入中原；而西藏亦牽涉眾多國際力量（英國、印度、俄羅斯、美國）的拉扯，其分裂或隨之引發疆、粵等地分裂獨立，因而令中共至今仍不放心，要牢牢掌住西藏。

1951年為了和平解放西藏，中藏簽署「十七條協議」。這是當年治藏的基本法，亦與日後對台「葉九條」、對港「十二條政策」一脈相承。協議給予西藏很大自治空間，但其核心始終難逃中央對藏擁有領土主權的基本原則。中共初期對藏更多地利用「統戰」策略以令後者「自願地回歸祖國」：西藏遲遲不履行「十七條協議」中的「義務」（如成立軍政委）；更甚，在1950年代全國革命和意識形態熱潮下，仍能保留被中共狠批的封建農奴制，可見毛澤東對西藏的「容忍」。因此，西方學者亦認同中央於進藏初期的確履行了「一國兩制」。惟1959年拉薩事件激化中藏矛盾，導致達賴及數萬名藏民流亡印度。

事緣，一國兩制只涵蓋以拉薩為中心的衛藏地區，康區及安多則被納入全國改革之內，威脅當地上層人士傳統特權，加之眼見毗鄰的衛藏未需改革，失衡感更大。四省藏區叛亂由此而起。中共平叛進一步使四省藏民湧入衛藏，追剿行動亦因而擴展到衛藏。這刺激了中藏的對立情緒，終觸發1959年的全面騷亂。

多謝你長文回覆！你講嘅呢樣野，正正就係新自由主義嘅禍害。順便教育下上面位手足，我屌完都唔會放棄任何一位。

你口中嘅TNC有本土嘅根，但去到緊張關頭就會走。呢種係叫做「離地殖民者」，陳雲叫佢地做「absentee colonizer」。而同呢班人有關係嘅中上層社會階級，就係傳說中嘅「離地中產」，意思即係無本土心，利益在外地，有事可移民，根不只在港嘅富人。佢地住嘅係「五星級的家」，可以係世界各地落腳，安享晚年。呢班人操控住政府嘅決策層，同金融地產霸權一同剝削香港。

所以，本土本位意識，係要直接打進呢班人嘅心，繼而係呢啲企業嘅心，令佢地呢班「無家無國」嘅「離地殖民者」認香港為家。

如何理解成「我唔知港共同港澳辦背後係中共」呢請問？你知唔知中共中央同地方勢力嘅關係以家幾緊張？佢頂頭上司係中南海唔代表你可以咁簡單地當佢地係一體咁看待。

你恐懼中共係因為你根本唔了解中共，佢只係極醜惡極無人性，但客觀理性去睇，佢一啲都唔可怕。

英國殖民時代後兩任總督逐步將香港推去自治格局。麥里浩黃金十年，面對1984年中英談判，係經濟上同制度上將香港嘅叫價拉到最高，提升成個香港嘅整體實力。最後肥彭推行政治問責同議會民主，係政治上同民心上將香港推向極至。

成個英治殖民時代管治優越革新，你走黎問香港有冇變到？你有冇睇書架大佬？

我嘅point就仲好笑。你個啲傾呢就真係以為係口傾，份中英聯合聲明同基本法加埋美港關係法同民主人權法嘅底氣去傾呢，你就睇唔到。所謂嘅傾，係憲政級嘅國與國締約，係具最高法律效力，加上香港嘅國際關係，英美監管下（以前無，以家24小時mon實），你仲覺得無得傾？以前緊係無得傾啦，個個好似你咁豬。

外國人信唔過呢，我請你虛心睇下我特登為你打嘅，有關新自由主義嘅內容。我絕對唔係信/唔信外國人，係你要play-safe，唔係赤裸裸地要你幫你。

睇多啲書再搵我

可比性真係強條柒

首先，佢嘅一國兩制係無國際約束力。香港嘅一國兩制係有中英聯合聲明約束住，只係有人偷偷地唔跟。以家成個G7都當呢個係春袋咁揸到實，我唔需要再多港。

其次，兩地可比性係十分弱，國際政治唔係單單睇地緣政治就講晒。地緣政治係現實主義學派嘅論說，唔足以解釋晒所有野。歷史社會主義派嘅人就會屌撚你，問你到底兩地嘅人民結構到底邊撚柒鳩到有可比之處：一個係非漢族主體組成嘅被一統外族社會，一個係漢族+英美遺民+南亞遺民組成嘅城邦公民社會。

可比條柒。大家起手底牌差天共地，唔知點解要自我設限。

我真係真心奉勸你一句，唔好諗住搞乜野自由港，你會含撚含到冚家剷，敗壞香港同英國人嘅家業。

Push 10樓有4仔

Push 11樓有4仔

講開又講，我再教埋你啲基本知識。

香港嘅國體係國家級水平，而單係殖民地時代至今嘅政治結構（並非指政府）都已經係比自由市更高權限嘅政治體系。我地擁有嘅係國家級嘅實然主權，底氣來自中英文化同制度結構，以至我地有獨立嘅憲法、獨立三權、貨幣、國際電話區號、國際締約能力（獨立於中國加入世貿）等等，都係香港擁有實然主權嘅證據。加上170年嘅城邦國體建立，香港無疑係一個國家。

我就唔撚柒鳩明，點解有人成手好牌，會走去放棄主權，退格做一個自由市，仲要由列強（P5仲要有你好撚憎嘅中國）去輪流管。輪留管即出現政策短視同不一致，到底要幾聰明先會諗到啲咁嘅野？

世界上嘅自由市，例如德國嘅漢堡、不萊姆等，都係有強大嘅國族國體係後面support住成個自由市嘅政治結構，我真係諗唔撚柒鳩明係乜野人先會咁樣玩鳩香港。

回頭是岸。

公海有冇呢 睇睇先

有第二個user入黎隔一隔就上返公海
神奇的防禦型演算法

明居正佢地今次都唔係太跟到，今次革命無跡可尋。

成日淨係影最靚果個

人生滿希望